比學資處告詐騙

有啲無助，想大家比啲意見或者講下點睇

上星期popo打比我，叫我去協助調查，話我2016/17學年詐騙non means，因為我填彌償人係我媽，而我媽係一個破產人士
雖然當時我已知我媽係破產人士，但當年因為屋企經濟真係好差好差，又申請唔到grant，而我同媽都無留意亦唔知道破產人士唔可以做彌償人（份form同申請指引有寫）但係我地無睇清楚所有條款同指引就簽左名
我問左幾個朋友既朋友，詐騙要定罪係睇你有無意圖去咁做，但係想問意圖既定義係咩？
因為果年學資處係分兩次過數比我，第一次過數後我就補交返第一同第二期學費，第二次過數比我，我就交左第三期學費先（因為當時第三期學費已出學費單，但第四期未出），然後我郁左部份錢，到第四期果時我向學校申請左延遲交學費，但最後都係有交返
如果佢真係要起訴我，係咪就會咬實我岩岩講遲交學費呢一點，話我有意圖去詐騙？
大家可唔可以指教一下我點算好，因為呢件事加埋近排發夢，我覺得壓力好大，無諗過自己既生活會搞成咁，真係好頹好無助
大家要屌細力少少，我真係好唔開心，仲搞到自己阿媽

求幫推
(極正經) 關注被控義士進程請入，一個也不能少不是口號！！

搵律師
呢獲你無得賴 咁你真係有責任睇清楚條文 係睇下求情輕判 無得搞

學資處都唔係想釘死你既，去到唔好串柒柒應該都係警告下，印象上告上庭都係虛報資產果類，如果你真窮應該唔會留難你既

問題宜加佢簽個份野係本身佢已經做假左 政府一定揸正黎做

佢係non-means 唔駛申報資產
應該唔會好大鑊掛
利申:唔識法律

好多謝你地唔係屌我係真心幫我
因為其實已經去左狗屋，唔再係我同學資處deal，所以有啲淆，發夢都無咁淆

應該一早搵學資處申請不合資格彌償人喎

你有無咁做

Btw呢啲野點解係popo 搵你嘅？ 我以為正常係律政果邊出手

刑事

why

冇啦
咁就一世

搵定律師 搵下啲老師校長R定求情信
你上到黑警到一定要落律政司架啦
搵定律師咨詢下

拎free legal advice.
十八區民政署都有得申請

去你最近果間問

因為本身真係好大壓力，加埋呢件事我真係好辛苦先會講左出黎，sorry

因為popo話每年學資處都會睇返之前啲form，咁啱抽中我，然後發現我媽係破產人士所以就將單case refer左比佢地

我簽嘅時候已知我媽係破產人士，所以我無申請到不合資格彌償人，我都係popo搵我先知瀨左野了

你賠返錢應該冇問題？

要咬實冇意圖，只係唔小心，冇睇清楚，唔知原來唔得

希望你無事喇，non mean要還都告詐騙，明明大把人隱瞞資產攞grant

其實我媽破產我爸中左風攞緊綜緩，但因為要比哂同住人既資料，佢要求我比我哥既求職或求學證明，但係當時我阿哥係無業遊民又無讀書好多年，我交唔到呢樣資料

呢d 情況 罰極有個程度

利申 唔係律師

我都係咁諗，我一直都無諗過唔還

1. 冇得話冇睇，份野比左你，睇哂佢係你責任黎
2. 基於上面呢點，佢要入你就入硬
3. 搵定校長教授寫求情信啦

你宜加後悔都無用
咁呢單野你真係有疏忽 都會令人質疑你有意圖想咁做
所以講咩都無用 搵律師 睇下點拆 搵下啲老師校長幫你寫求情信啦

Get a lawyer 🙏🙏 all the best

同意

建議你可以搵下比人告上法庭既case睇睇，應該嚴重過你好多，唔使太擔心既，希望你冇事

咁又唔使打定輸數既，就算法庭都會睇你係咪有
存心呃，如果你係有悔意既話，都未必會判得重

律師一定話到你知最差同盡係點

好多謝你地，因為我屋企真係無能力比到錢請律師，而家都嘗試緊搵啲免費法律諮詢，不過都想上黎睇下大家點睇
我預左衰硬，我都諗緊真係起訴的話，應該都會認罪

以我所知，學資覺得嚴重既case就會pass比popo，而家件事去咗popo度，就唔關學資事，應該唔存在啲咩警告信了事。或者牽涉破產，唔知會唔會特別少少啦。我係樓豬就唔好慳，搵律師，同埋唔好講錯說話

而家想叉你定伯母？
搭單問，成件事搞咗幾耐左右？

我睇左好多呢啲case，佢地呃果啲仲要係資助，我見佢地啲金額大我好多，不過都淆淆地

如果有需要 請申請法援 同埋用當值律師服務（好過冇）

其實上星期先叫我上去協助調查，跟住當時popo同我講「你預我下星期會打比你媽咪，會arrest佢」
我諗charge我定我媽，要睇我媽落埋口供先決定到

我都諗住搵當值律師

真係搵定律師
搵得警察，佢夠料實造你

區議員多數有免費法律諮詢，不用白不用

區議員唔係長期唔係辦事處？我都想搵，但唔係好知應該點，我係直接去辦事處問下先？

搵staff
同埋可能好多時都唔係個區議員答你法律問題

即係上禮拜佢先第一次contact你，你先知自己比人查？
教定伯母先，popo想close file做少啲野，唔好信佢地話認咗冇事呀，氹到求其認咗件事

謝謝你，會呢兩日去試試

屋企拎綜援呀媽破產點會攞唔到grant
同住人你填失業可以有咩證明
睇怕樓主當年比啲仆街主任呃9
去拎non mean又中伏好慘

係啊，佢第一次contact我，我先知抽中左我份form，佢唔講我真係唔清楚彌償人唔可以係破產人士

我媽係硬淨型，我仲有同佢講過佢可能會話認左你個女就無事之類，我叫佢唔好信，唔好亂答

呢D你都係搵律師問啦

我都唔明點解有啲人咁容易申請到，果年佢叫我補交好多野，最無奈就係叫我哥比求職或求學證明，當年我哥已經26歲仲累到屋企成身債，有咩可能比到呢啲證明

我試過，嗰陣d cid(後生)黑警幫我，無事

依家好難講

落口供未？

你點知啊媽破產？

如果你唔知啊媽破產，咁你就係按你自己best knowledge去填form

我果個都後生，但我覺得唔會幫我
巴打可唔可以講多少少？係差唔多案情？

落左啦，就係答左佢「當時申請已知媽咪係破產人士」，阿媽破產係佢同我講過，申請grant既時候亦有比到破產令我睇

邊有天理
有錢有grant都話 冇錢借non mean都要比人告

好多刑事有分guilty act 同mind
要兩者都具備先告得入你
如果佢想用盜竊條例第17條告你(最普遍)
act你就肯定做左架啦無得賴
但係mind嗰度
通常會要求你有dishonesty同埋intention to permanently deprive
樓主兩者都無其實都大機會無事

即使佢用其他條例/罪入你
基於上述你都唔使太擔心
依家呢刻最重要記得就算去警署都唔好講任何野
最好搵律師
如果財務唔好可以學樓上巴打話搵18區免費法律諮詢 問清楚律師
記得記得
喺無律師情況下唔好講任何野

認罪+ 寫一封好嘅求情信同悔過書
個官應該會判守行為同服務令

你同佢講我支持警察

去學資處求情啦

popo

係啦 上到法庭
講曬真話同處境 我諗正常人都會輕判

我真係一刻都無諗過唔還嫁

但係我媽破產令未完，都可以試咁樣？
我而家係要直接去學資處搞？

真心問，已pass左比popo，我可以照去學資處求情？

我就係驚佢咬死我遲交學費果一點，話我意圖

遲交你一句話無心已經搞掂
佢一定要100%證明到你唔係唔小心而係專登
學其他巴絲話齋唔洗咁擔心

但係我當時係有申請延遲交學費唉幾日都訓唔到教

問下校長點拆呢單野
佢可能會識多啲專業人士 會幫到你
你住果區有無區議員幫手？
都可以搵佢
有時有律師同無律師結果可以差好遠
唔建議你無律師又無知識情況下做野

仲有 一定要去法律援助署申請免費見律師嘅服務問下

但你填form果時，同我一樣，彌償人係破產期間？而你係已知佢破產？

找法援問啦！ 仲有delete fb. (你明點解的)

詐騙告得入，誠信破產，讀咩大學都無用
抵撚死啦
搵律師啦，票過你都可以打定輸數，考個車牌揸的士啦

三唔識七 點解要嚇你
詐騙刑事嚟㗎，你估小嘢呀

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

搵律師。

差館：我無嘢講。

上庭：你死拗只係大意同疏忽。

準備定錢還比學資處。

想問問樓主係讀緊咩？

讀緊垃圾大專Degree，當年係讀緊HD

有無準時還錢？

而家詐騙我估係話你明知老母破產既情況下，照填佢係indemnifier，藉此誤導佢地拎貸款。唔係concern你筆錢點用。

你同popo講左咩？popo話懷疑你犯左邊條罪？

同路人啵
而加我都係申請緊non-mean
一陣返去自己都係睇多一次份野

我都唔知可唔可以係度留

年年都有post話比學資處告

樓主有無興趣tg傾
我都有差唔多煩惱

真係要睇清楚

見你已經落左口供好似遲左
幾年前我都係填漏左學資處銀行戶口比佢地出信約落口供 (學資處自己既調查組，非popo)
即刻走去搵法律咨詢，律師都係建議唔好去落 / 去都唔好講任何野。我無去落口供，最後件事不了了之。
但見你已經落左，仲要講左話自己知情既不利證供…
當年個律師就係咁同我講話，口供千祈唔好當解釋理由，法律上控方既口供就係為左入你罪，就算你講左十樣有利既事，只要講錯一句，佢地上到庭就會捉住來打。
由於香港係行普通法，係無罪假定，舉證責任在於控方，你而家自己認左自己知情，對家直頭連證據都唔洗搵，上到庭只要prove到你有欺詐意圖你即刻仆街。
而家都無野好做，唯有搵定律師等上庭...

Non mean 唔係直接過數比學校架咩？點會去左個人

‘因為果年學資處係分兩次過數比我，第一次過數後我就補交返第一同第二期學費，第二次過數比我，我就交左第三期學費先（因為當時第三期學費已出學費單，但第四期未出），然後我郁左部份錢，到第四期果時我向學校申請左延遲交學費，但最後都係有交返’

咩叫郁左部分錢？用左係咩用途？
同埋你啊媽因咩事破產？

應該叫你啊哥去民政署宣誓就得
同埋證明到佢冇收入應該冇問題wor
你個case點會唔批grant

搞到有小小驚

佢係入戶口，我兩年都係入戶口
生活費所以遲左交學費，但後尾有交返哂
我媽因為欠卡數而破產

建議你同學資處果邊deal 睇下點處理

我嘅情況同你差唔多，不過我當時就唔知老母破左產，差唔多畢業先知，畢業之後popo打黎，我全部照直講，話遲D搵我番去，點知幾個月後都無再打黎。當時我驚老母會有事，但佢真係唔知唔可以做，而且錢又係我用黎交學費，所以我即刻去借銀行錢，一次過還晒錢俾政府。唔知咁做會唔會繼續告我。不過我真係估唔到人生第一次俾人告！居然會係政府！當時我都覺得壓力好大，人生咩都唔順，唉！算啦！依家都一樣

巴打有無tg?

無知一問，如果樓主認罪既話會唔會留案底？
會留案底既話咪會對佢既前途有好大影響…

咁問下律師咁算唔算詐騙！計疏忽！
可以判輕啲掛

樓主人生以玩完可以唔洗再讀大學 直接出黎跟車啦

搵法緩同你0個區既區議員幫手。
唔好咁擔心，事情總有出路。

守下行為既姐
最多判坐3個月

你唔好係度講太多喇，或者有可能影響到第日某啲程序。你都係交比律師去處理喇。

利申：我唔係法律人士

唔係grant應該小事好多

唔好害人叫認罪

好多謝大家理我呢個柒頭，今日接收左好多資訊，雖然真係好淆，但係個人都無咁震，打擾到你地麻煩哂

之前有朋友同你一樣case
好睇PoPo落口供寫左d咩野（對你有利/不利）
果陣個popo相對較好人（TB黎，朋友係女）
會引導佢講d相對有利既野
最終無留案底，但要全數一次過還哂d錢

你個case可以申請法援拿專業意見，remark urgent.
同埋落口供果陣小心D

希望你吉人天相
有需要再上黎問下，加油！

上面都有巴打提到，佢地應該會入你theft ordinance ，似乎係s17，檢控方的確要prove你有意圖。

s17意圖（guilty mind）有兩個元素，佢地一定要prove曬先入到你罪。

（1）你有‘intent’ to permanently deprive（就係明知有問題而為之）；而非reckless （魯莽）
（2）dishonest（不誠實 ）

（1 ）來講，佢地要證明你知道/幾肯定搵你破產阿媽做彌償人係會呃左學資處既錢。你只要證明到你地只係魯莽簽左，你就可以推翻佢地。

（2）來講，你prove到自己誤會左你阿媽合資格，就可以用‘誤會’ (mistake) 去推翻。

至於點證明，可以argue下你份form d 字有幾大隻之類，提示有幾明顯啊，有無職員check過啊咁樣。搵返律師意見好d

至於認唔認，我覺得你如果係真心膠就無需認

利申：讀law，皮毛撚

朋友有過類似經驗係佢父母漏報户口(個户口都冇乜錢加上長年冇用遺忘咗)，因為申請個時漏報資料太多次。結果收到警務處寄黎嘅警告信，內容好似係話有機會會檢控你故意隱暪定虛報資料(唔記得條罪名係咩)，好似都有上過警署。不過最尾無告到，但都煩左好耐
利申:個排日日聽佢呻，呻到我都覺得煩

我個fd最尾都冇事，希望絲打你都冇事

殺一儆百
支持樓主坐牢

唉, 我都有朋友係比學資處告, 但最後係還錢了事, 但還左錢都唔知仲告唔告, 我朋友好擔心, 因為她條數好大......

告唔告唔係應該還錢果陣PoPo會講埋？因為還錢係penalty

詐騙呀大佬
入咗乜工都唔洗做，除咗大灣區，你邊到都唔洗去
唔係暴動之類有得上訴嘅野
而佢自己都開po認咗佢有做過
人生已完，認罪求減刑算吧啦

而家呢個case 都未上去POPO, 係學資處內部仲傾緊告唔告, 我朋友發生呢件事, 都已經係3年前的事, 但到今時今日都未有結果。
她個case 複雜過你好多倍.

你咁諗就出事，
政府肯不受限制咁俾我用non mean 嘅term 借錢，我都去借返幾百萬，所以點會因為要還就唔告詐騙。

你仲讀緊書？

有上限架 碌7

寫左“不受限制”啦。

獲得貸款已經係獲得金錢利益，
又點會因為要還而唔計詐騙呢？

如果最後真係俾人告，試下搵律師寫信去DOJ做plea bargain，內容係講你既慘況，同承諾會還錢等等，睇下有冇機會簽保守行為了事。

即係户口有錢但借non-mean ?

Non mean 唔駛入息審查

我指其他屋企人户口有錢咪借唔到grant。
然後non-mean 又揾一位破產人士擔保

Grant 唔係借
Loan 先係

得喇認字特警，咁我直接d。

我破產但我老公同仔有幾球係户口。
再叫細仔揾我做擔保食多筆。

如果咁合唔合理？

Grant 係政府 資助你學費 唔駛還
你可以 另外再借 non mean loan
但申請 grant 所需資料極多 份表又難填
樓豬呢d case 正常一定 full grant / loan
因為基查上 監護人拎得綜援 已經證明你係無產咁濟

講真 有無需要都應該盡借non mean loan
拎去學下投資 又好 當現金旁身都好
你分最長年期黎還
每個月都係還兩舊幾水
息口低到咁 好抵借

唔合理
但有不少人隱瞞資產 拎full grant/ loan
亦好多 真正有需要既窮學生
因為交唔足資料 要被迫 借 loan

希望係咁啦，暫時可以做既野係同學資處deal左可唔可以轉彌償人或甚至即時還錢先

點解咁慘都無grant?

你係唔知破產人士唔可以做既情況下咪無意圖
但要人信你(同老母都)唔知原來唔可以做

要諗定點解搵老母做而唔係其他人
有無其他人選
當時睇左咩資料

同popo interview 一定咩都無野講
直到拎晒full legal advice

樓主一定無錢請律師
所以可以查定法援資料

你遲交學費個度基於你所講暫時睇唔到有咩關係
除非你遲交係因為拎左啲錢去做一啲不尋常既野

唔好太擔心
唔好再所有野上網講否則有紀錄無得返轉頭

咁要睇 樓主 係自己無申請
定 資料唔齊 唔批

認真，我見好多人話佢地有攞full grant既同學一年去6次旅行又去歐洲乜乜乜，果啲都無比人查到出黎

有申請的，但因為資料唔齊唔批，因為佢話要我阿哥既求職證明，但係我阿哥當時係個真廢青，所以比唔到證明

佢咪寫咗同解釋埋點解要有限制囉 碌岀嚟柒

多謝咁多位巴打既回應，收到哂，
廢事再係度講太多啦～多謝你地

如果你係醒目既
應該 轉你老豆做你監鑊人
你老豆拎得綜援 基本上 係批硬 full grant /loan
因為 入息 資產 審查個part 社署已經做左
學豬處 都唔駛點再check

同時你老豆 又多一個人既綜援金

爸爸已中風，處理唔到文件..

盡快搵律師先

講真 程序可能 麻煩小小
但你真係有需要既話 就問社署點搞 啦
大拿拿幾萬蚊學費 你唔拎 就比d 新腥港人拎晒

有冇意圖詐騙應該係睇你填form果下，之後啲錢點用應該唔係好關事，比狗告刑事既話，落口供果下最緊要，佢問乜你都可以唔答，想答既就答最少既野，乜都可以否認，no就答no，唔知就唔知，千其唔好yes but...。

講真除非好明顯好誇張，否則好細數額既經濟罪，就算告得入都唔一定判坐監，還返錢咪算；唔駛坐既話洗完底又係一條好漢，唔駛太擔心，驚既揾律師問下，錄口供都可以揾律師陪同。

利申，讀過下law但半途而廢

仲有，最好delete 埋個post，比狗揾到既話變呈堂證供就麻煩鳥

明知唔合資格都照簽，你請到駱應淦幫你辯護都輸梗啦

唯有上庭時盡快認罪，放多啲時間求情啦 - 你表明有悔意，加上係學生同埋家庭經濟唔好，個官好少會判監

正如你自己話，雖然你知阿媽破產，但唔知道原來唔可以填破產人仕，咁重點就係個官覺得你係唔係理應知道唔可以填。
例如如果佢只係細細隻字一句條文，埋沒係幾十條條文入面，咁就有得拗；但如果佢用紅色大大隻字，或者bold fonts，或者成個popup彈出黎閃下閃下，咁就好難話唔知了。

你死緊啦，呢個時候得罪popo玩撚完

牢你老母，大陸仔用香港資源仲咁撚多嗲

我台灣人

而家嚴咗，要pass比popo好快。你朋友咁耐都冇popo搵佢既話

唔係個個都好似你啲傻鳩咁係咪都認，樓主都話佢唔知啦，騙乜春，你既認知同法律上既唔一定一樣

口講

屌你老母啦
垃圾扮大袋

Send左email俾學資處，講晒原因，同埋因為我驚到直接還晒錢，佢地話會打去警局，話會無事。 佢仲話只係驚有人冒簽先交俾警察查，所以你都唔好太擔心。

其實她上年已經開始還緊錢, 話說她大約8-9年前囉左好多grant 黎讀書, 只係她亞媽因為有精神病, 3年前某天她亞媽在社處家訪時同社處D 職員講話要向政府還資產, 之後學資處就告我朋友了，我朋友對於她家裡的資產狀況一律唔清楚，但學資處唔信, 而家社處仲要告埋她亞媽騙取綜緩 (total 2條罪), 只不過當年申請CSSA 時, 申請人係她父親, 不過她父親已經死左, 社處於是就告佢亞媽, 因為她老公死左, 社處就搵個老婆黎還債.....

而家社處都未決定告定唔告, 又無出信話唔告....我朋友日日都好擔心... 唉......社處/學資處係度發窮惡, 大把新移民在大陸有樓收租果D 就唔去拉, 走去搞我地呢D 低下階層, 呢個政府真係

抵撚死

咩叫彌償人 我都申請緊 你咁講我好驚 完全唔識法律

啫係擔保人.你還唔到錢佢要負責

巴打你錄口供係點解釋做乜報少左個戶口？
我約左星期二見 諗緊洗唔洗作靚個故仔先去
好驚是但講錯一句就由漏報變左欺詐

抵

其實完全唔使理佢 當無事發生就得
利申：唔識法律

希望樓豬大步檻過

又唔係呃資助
你借既non mean都要還第時
對比個d呃資助既人應該沒咁嚴重掛

最後又改左期 屌 popo效率
年幾前學資處都查完還埋錢了 我連信都扔哂先話又交左俾警察查
你想傾乜

我都還左錢
之後以為無事
Popo再話學資處交左俾佢地跟
唉